{
    "question": "Pergi melaut membawa jala jala ditebar sambil mengingat meski hidup banyak kendala haruslah kita selalu semangat",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bersemangat aj -   -</p><p></p><p>                            +</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-tokoh-dan-watak-tokoh-yang-terdapat-dalam-cerita-tersebu-886",
            "question": "Sebutkan tokoh dan watak tokoh yang terdapat dalam cerita tersebut!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> </p><h3>Protagonis</h3><p></p><p>Protagonis merupakan tokoh yang menampilkan sesuatu sesuai pandangan dan harapan pembaca. Menggambarkan watak yang baik dan positif. Tokoh protagonis dapat menyita empati dan perhatian pembaca.</p><p></p><h3> Antagonis</h3><p></p><p>Lawan dari protagonis. Antagonis menjadi salah satu tokoh yang menimbulkan konflik dalam cerita. Ia merupakan penggambaran watak yang buruk dan negatif. Biasanya dibeci pembaca. Namun dalam beberapa cerita, pengarang juga memberikan porsi cukup banyak pada tokoh antagonis sehingga menyita perhatian pembaca.</p><p></p><h3>Tritagonis</h3><p></p><p>Tritagonis disebut juga karakter ketiga atau penengah. Menggambarkan watak yang bijak. Berfungsi sebagai pendamai atau jembatan atas penyelesaian konflik. Biasanya muncul sebagai tokoh yang menyelesaikan permasalahan dalam sebuah cerita.</p><p></p><h3>Figuran</h3><p></p><p>Figuran merupakan tokoh atau peran yang kurang berarti dalam penceritaan. Figuran disebut juga peran pembantu. Berbeda dari penggolongan tiga tokoh sebelumnya, figuran digolongkan ke dalam jenis tokoh berdasarkan tingkat pentingnya peran.</p><p></p><p>semoga bermanfaat maaf kalau salah </p><p> </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sulit-sekali-menemukan-kekurangan-pada-buku-ini-semua-unsur-yang-554",
            "question": "Sulit sekali menemukan kekurangan pada buku ini. semua unsur yang seharusnya dimiliki sebuah karya fiksi terpenuhi dalam buku ini. bagi siswa yang tidak senang membaca karya sastra, memang buku ini tidak begitu menarik sebab novel ini serius dan tidak cukup menghiburmasalah yang dinilai dalam penggalan resensi tersebut adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kelebihan dan kekurangan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menu-yang-di-gunakan-untuk-menyisipkan-object-atau-fitur-tertentu-749",
            "question": "Menu yang di gunakan untuk menyisipkan object atau fitur tertentu ke dalam slide di sebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tab Insert</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Tab Insert adalah tab ketiga dari kiri yang terdapat pada Microsoft Power Point 2010. Tab Insert secara garis besar berfungsi untuk menyisipkan objek atau atribut tertentu pada halaman slide yang tengah digarap.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-bawah-ini-yang-bukan-merupakan-kalimat-bermakna-denotasi-adala-420",
            "question": "Di bawah ini yang bukan merupakan kalimat bermakna denotasi adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Di bawah ini yang bukan merupakan kalimat bermakna denotasi adalah <strong>Kopi</strong><strong> </strong><strong>yang</strong><strong> </strong><strong>disuguhkan</strong><strong> </strong><strong>pagi</strong><strong> </strong><strong>ini</strong><strong> </strong><strong>sangat</strong><strong> </strong><strong>pahit</strong></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-wujud-interaksi-sosial-yang-berfungsi-untuk-mendapatkan-pen-124",
            "question": "Suatu wujud interaksi sosial yang berfungsi untuk mendapatkan penyelesaian bersama si antara pihak pihak yang terlihat,pernyataan tersebut merupakan pengertian dari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>musyawarah mufakat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu yah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-isi-soal-inih-keunggulan-karya-yang-diapresiasikan-penulis-da-787",
            "question": "Apa isi soal inih keunggulan karya yang diapresiasikan penulis dala.tks ulusan di atas adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kelebihan si penulis </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>MAAF KALO SALAH </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bahasa-indonesia-1-bacalah-kalimat-kalimat-berikut-untuk-mening-405",
            "question": "BAHASA INDONESIA    1. bacalah kalimat-kalimat berikut!\r\nUntuk meningkatkan rasa cinta kebersihan di kalangan siswa SMA Kartika mengadakan lomba kebersihan antar kelas. Kalimat poster yang baik berdasarkan ilustrasi di atas adalah...\r\na. Ikutlah lomba kebersihan antar kelas\r\nb. Bersihkan kelas anda\r\nc. Raihlah hadiah besar\r\nd. Lomba kebersihan diikuti oleh setiap kelas\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.ikut lomba kebersihan kelas</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-ulasanresensifilm-yang-pernah-kalian-saksikanmeliputi-973",
            "question": "buatlah ulasan/resensi/film yang pernah kalian saksikan,meliputi judul film,ringkasan/sinopsis cerita,dan hal-hal menarik dari film tersebut.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gak tau dan tak nak tau 111111111111</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "para-sahabat-nabi-muhammad-saw-terdahulu-sudah-terbiasa-bertasbih-619",
            "question": "Para sahabat nabi Muhammad SAW terdahulu sudah terbiasa Bertasbih menggunakan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menggunakan  kerikil</p><p></p><p></p><p><strong>tolong</strong><strong> </strong><strong>jadikan</strong><strong> </strong><strong>jawaban</strong><strong> </strong><strong>tercerdas</strong><strong> </strong><strong>yaaa</strong><strong>\u2728</strong><strong>\u2b50</strong></p><p><strong>semoga</strong><strong> </strong><strong>membantu</strong></p><p></p><p><strong>bilal</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>1</strong><strong>0</strong><strong>/</strong><strong>6</strong><strong>/</strong><strong>2</strong><strong>1</strong><strong> </strong><strong>1</strong><strong>8</strong><strong>.</strong><strong>4</strong><strong>4</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-kesimpulan-tentang-warta-penting-perihal-isi-iklan-elektronik-790",
            "question": "Apa kesimpulan tentang warta penting perihal isi iklan elektronik di atas?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Isi Iklannya mana kak?</p><p><strong></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}